醫管局 暨 政府 廢青討論區 34

一、簡介

醫院管理局(醫管局)係一個香港嘅法定機構，負責管理全港公立醫院及相關醫療服務。

醫管局致力確保員工態度積極及工作愉快，給予員工公平待遇及避免過勞，保持良好嘅work-life balance，有「全港最良心僱主」嘅美譽。

二、常見問題

發問前請先細閱下列問題，
否則後果自負

加入醫管局篇

以下內容部分圍繞行政助理(Executive Assistant - EA)職系，其中初級職位包括二級行政助理(EA II)及三A級行政助理(EA IIIA)。連同2019/20公務員年度薪酬調整(追溯期至1.4.2019)，起薪點分別為$17888及$14031，以有關人力資源通告為準。

申請手續(只適用於接受網上申請嘅職位)
1. 從以下網址進入英文版招聘站，按下圖紅色方格中顯示為‘link’嘅超連結

2. 進入求職網站後，可從左側‘Staff Group’篩選職系。行政助理(EA)及文員(Clerk)屬‘Clerical, Secretarial and Supporting’

問1：新入職醫管局員工係唔係公務員？
答1：唔係，新入職員工會以醫管局嘅聘用條款聘用，並非公務員，唔會享有政府向公務員提供嘅附帶褔利。

問2：新入職文職人員嘅薪酬會唔會因以往嘅工作經驗而有所調整？
答2：唔會，只會以該職級起薪點聘用。

問3：行政助理(EA)周年增薪機制係點？
答3：以薪幅制度支薪嘅職系，包括行政助理(EA)、病人服務助理(PCA)及運作助理(OpA)，冇所謂「跳Point」，取而代之係周年奬勵(Annual Award - AA)，即基本薪酬每年遞增2.5%，以頂薪點為限。

問4：公務員年度薪酬調整(Annual Pay Adjustment - APA)對人工嘅影響？
答4：醫管局僱員嘅薪酬會跟隨APA調整。因此，EA嘅薪酬會按①公員年度薪酬調整(APA)及②周年奬勵(AA)調整。以2018/19年度為例，EA加薪7.12%(①APA=4.51%及②AA=2.5%)。

問5：行政助理(EA)同文員(Clerk)呢兩個職系有咩分別？
答5：兩者工作內容大致相同，但EA嘅增薪機制、褔利都比Clerk差，詳情可參閱下圖：

二級行政助理(EA II) v 初級文員(Clerk III)薪酬福利比較圖

問6：大學FG可以申請咩職位？
答6：FG可直接投考EA II，EA II亦有唔少有工作經驗嘅外人或現職EA IIIA申請。近年越嚟越多FG選擇先入職EA IIIA吸取工作經驗，再投考EA II或Clerk III。

問7：每星期返幾多個鐘？
答7：每週工作時數為44小時總工時(連5小時食飯時間)。

問8：邊啲部門嘅流失率最高？
答8：HA三巨頭(HR、Procurement、Finance)、HIRD/MRO及QEH Q&S。但有人相信，以上部門提供較多嘅晉升機會，可以平步青雲、步步高陞。

問9：醫管局有冇晉升機會？
答9：醫管局冇自動晉升嘅機制，所有職位都要自行申請。一般而言，EA II可以投考Clerk III或EA I。

問10：邊啲部門有較大機會晉升至主任級嘅職系？
答10：主任級嘅職系泛指行政主任(Executive Officer - EO)、院務主任(Hospital Administrator - HA)等職系，主要設於行政部門，例如：HR、Procurement、Admin和Q&S等。因此有志投考上述職系者，宜考慮入職部門。

開Post #1 Template

開Post #2 Template

問11：有冇內定嘅情況？
答11：內定即係預留某個晉升職位予部門內嘅現職員工作提拔之用。由於HR政策所限，部門要經公開嘅遴選程序晉升屬下員工，所以會出現所謂「大龍鳳」嘅情況。上述情況喺初級職位，如EA II，中唔常見。

問12：申請職位後幾耐會安排面試？
答12：多數喺截止日期後一個月內以電郵通知面試。

問13：面試當日設技能測驗／筆試，會考啲咩？
答13：參考以往經驗，技能測驗多為中／英文輸入及一般商業電腦軟件應用，例如Word、Excel等；筆試則為實用文書寫。

問14：面試後幾耐會有消息？
答14：面試後兩個星期內冇任何消息，可以假設為落選。如果面試後HR打嚟要求補交證明文件／安排體格檢測，喺程序上已被取錄，待通過體格檢測後正式取錄。

問15：體格檢測有咩項目？體檢後幾耐會有進一步消息？
答15：檢查項目包括度高、磅重、視力測試、小便化驗、血液檢測及胸肺X光等。不定，快則兩星期內，慢則一個月以上。

現職員工篇

問16：我現時職級係EA II，轉職Clerk III後薪酬會有咩變化？
答16：Clerk III薪級為醫管局一般職系薪級表(HGPS)第2點至第9點，另享有隨薪級遞增嘅每月津貼。現職EA II轉職Clerk III，會根據基本月薪，定為最接近而不低於轉職前水平嘅薪級點。假設轉職前基本月薪係$16994，薪級點將會定喺HGPS第6點($17855)，另享每月律貼($1482)，總額係$19337。

問17：我申請咗醫管局其他職位，現任部門會唔會知？
答17：每個遴選程序都會保密，因此部門唔會知悉屬下員工申請其他職位嘅資料。如果成功獲委任至其他職位，現任部門會喺申請人簽署應聘書後經由HR通知，以安排調職手續。

問18：如果獲其他部門委任，調職需要等幾耐？
答18：由簽署應聘書日期起計，委任為不同職級最長需8個星期；相同職級嘅調任要先喺原部門服務18個月，及後最長需12個星期。申請人嘅現任部門可同意較早嘅調職日期。

問19：我可唔可以從事有薪嘅外間兼職？
答19：僱員須事先得到醫院行政總監(HCE)批准，才可從事有薪外間兼職。有關申請表格可從HR索取。根據《人力資源政策手冊》第H7.10.1條，僱員如未經事先批准下擅自從事外間工作，將會受到紀律處分。

問20：乜嘢係SDR？
答20：SDR全寫為Staff Development Review(中文：職員發展檢討)，係醫管局嘅appraisal system，每年進行，分為6級：
⑥ 超卓 Outstanding
⑤ 優良 Superior
④ 良好 Good
③ 有成效 Effective
② 尚可 Marginal
① 低於工作的要求 Below-standard

問21：會唔會唔續約？
答21：續約與否，將視乎有關員工係咪受聘於有時限嘅職位。此外，工作表現惡劣者可被縮短續約年期，甚至或不獲續約。

問22：可否轉為常額形式聘用？
答22：新入職醫管局員工起初會以合約(Contract)形式聘用。按照現行嘅人力資源政策，工作滿三年及達到指定SDR評級，可申請該職級轉為常額(Permanent)形式聘用。

三、參考資料

聘用條款／福利

新入職合約全職行政助理(EA)、病人服務助理(PCA)及運作助理(OpA)

臨時全職

【再次有圖有真相】令街坊知道1020遊行嘅最佳方法

LM

冇睇一排又爆左

lm

新post 繼續吹奏娘家

新psot lm

Apply ea ii 洗唔洗交cover letter?懶閪上身

Please don’t waste your precious time!

交左有冇so? 其實都只係將之前個份執一執
但如果完全冇用，我就唔晒時間了

HR don’t give a shit about it

ho ball
態度正確

Yes

有無人報左sterile supplies assistant?????

海巴：咪撚搞我啦已經8點先放工

醫管局常額職員辭工係咪90日通知？

Please refer to your appointment letter!

正路就一個月
通常RN 果d 先90 日
你打去問最簡單快捷

有冇人知QMH supporting好唔好做？同埋QMH環境如何？

Are you referring to Supporting Services Dept or supporting grade staff?

所有醫院環境都唔好架啦

支援服務部的EA2

HA通常apply左要等幾耐先有得interview

係聯合見？ 我都係in左幾分鐘就出左黎
睇黎應該都係陪跑

係 見佢張點名list好長
唔知係咪因為太多人in

我估係..每個人見幾分鐘都有排見
下個星期見新界東既EA2 希望可以見耐d
失業難頂

刷新最快出房紀錄

五分鐘比人踢番出黎

我都覺得好短... 但都有六七條問題 勁快手

On

有無人in 過 PCA II Eye care assistant？

EA2 Medical Social Services 伏唔伏?

同諗法
收到written唔想去

咩duties?

未考過，但之前見有人講過會考常識題，1984作者係邊個。又見過人話試過group discussion

可唔可以詳細啲？

幾時apply架
你係fresh graduate or 有工作經驗?

Google search 到2016年Q&S考過

想知驗身係咪要抽血 我垃圾好驚

Queen Elizabeth Hospital 大家點睇

你呢條咩問題嚟？

我認為QEH 係一間好好既醫院。
報告完畢，多謝大家。

做咩新界西玩咁大

一間醫院，完

想問下HA請唔請/多唔多機會請輪椅人士?

有冇人報多過100份

推

有抽

想問下，新入職既專職醫療，要做幾耐先可以apply internal transfer，轉去其他cluster既醫院？

See FAQ 18

原來獲其他部門委任，就係internal transfer既意思, 重滿心期待唔好係呢一題
好唔想返我而家個度呀，逼到人都癲啦

共用ac, 兩個人嚟

resign, 去個旅行過下冷河，再apply 咪得

HA Canteen好無食 會唔會好多街外人食

想問有無上星期in咗3A既巴絲收到offer?

10.26 遮打花園會有個醫護集會
會歡迎公眾參與
大家一齊去撐下咁多位醫護

屯門 MRU 有無人in過？

一個禮拜咋,唔係間間院都有
email

想問入waiting list有無機？定個個都有得入？

It depends.
Definitely not.

有機會本身果個reject offer?

已經apply左13x份啦 唔計temp得一個interview email

HA做野冇咁快，interview由申請起計起碼2～3weeks

foreman要返shift

有temp 都做住先啦，可能個位唔差呢

留名

好啦我繼續等下

EA II 係咪通常冇reject letter?

想問下
如果有report duty day
又驗左身
就等簽約得啦

多數都係

好呀
好緊張

有咩緊張
如果做到EAI就真係應該考慮吓上HAII / EO
但真係唔知開唔開

有時EA EO做嘅嘢有啲一樣，但請 ea人工平一截

緊張會派去邊間
我EA3 應該有排都唔會升到上去

我今個月3號驗身
到依家都未通知
會唔會唔請

打過去問下

可以咁做？

試過bc完 就到report duty果個禮拜都未收到通知
打比hr問完即刻約幾時簽約

聽日試下打過去先
係咪用返sms叫你回覆interview 個電話打去？

我係搵一路聯絡開我果位hr同事

ok 聽日打去先
希望會請

NTW 近期開兩個post請HAii
請問係咪內定，如果唔係，咁會想請咩人多？有咩要求？

打去NTWC CGM(AS)問啦，最清楚

通常interview dresscode係咩? Smart causal就得？

而家都冇再apply temp

屋企人收到TMH EOII(ward) written + selection interview，有無人知呢個位伏唔伏，佢得1.5年Clinical Dept EAII經驗，預計陪跑

有無人in 過眼科PCA? Smart casual ok 瓜

裇衫西褲基本啦

係咩既Interview？

邊間院同咩dept？

政府果個apa係咪仲未出? 之前又話8月出.追溯到4月既

要財委會批左先

即係幾時

出年

聽日in temp EA3, 其實係咪伏？

你得個職級大家好難同你討論架喎

佢個度寫會係唔同ward and departments 到做

various dept... 咁又真係幾伏

見完先算，通常幾耐會知？

2星期都冇覆當收皮

咁樂觀？

想問一下之前hr打電話叫我做body check，但之後同一間醫院同一個hr又send email叫我interview，去左In會唔會有影響嫁？

唔會
每會board都係獨立處理

大家快D幫手report,內有bam圖,限時分享
未訓嘅咪入嚟傾下計囉（221）

講多句，唔好對HA 見工機會有咁大期望

出年都加唔到無可能啦
唔通19年人工21年先加

驚當我自動放棄offer

同埋佢上星期叫我第二日去做body check，淨係照左個肺，之後又約左我下星期去多次
乜要去咁多次嫁咩

有offer意思係淨係有body check？佢又會咁問你既lol
咁最後點

基本上有body check=有offer，不過我嗰陣最後簽埋約再去in，最後都係做簽左約嗰份

唉兩星期後收到reject letter

唔該哂，咁去In應該都Ok但唔知點解佢要我分兩次去body check

Executive Assistant II / Telephone Operator’s Office/ TWEH，好似話一更一個人，睇曬成個Control，workload咪好大🤔

唔係用c3 請人架咩 淪落到用ea2

咁好似伏伏地

咁你都係駁線姐

好快就ea2 位變iiia 位，然後仍然有好多人狗衝

收到offer？

無消息

咁你可能有機會，我已經收到rejected letter

Ching你幾時in，我10月11

全部Ea ii會有reject letter?

唔是，睇負責同事既上司

[url]除咗政府同HA，仲有冇public sector 嘅工係三年confirm? 我見大學工都係兩年續一次。[/url]

我都係呀

Family medicine 姐係普通科門診，唔洗ot 5.5days/week

KCC HR EAII 好唔好做？
但佢比tem 位

HR好多位，好易轉返Contract

咁點解要比tem位
知道工時同工作量如何？

有冇TG?

Waitlist 嘅都收到email通知了

打去hr問下status啦一係

[member]hkneedsyoutowin O:-)O:-)[/member]

Thanks ching

中間個英文就係 麻煩巴打

即係又係pc test
如果係筆試就好

EA I或以上多數筆試

Ea ii?

KWC HR EAII 約INTERVIEW... 但次前KCC收左皮, 太灰, 唔去了

打字好廢 見親工都考打字

仆街淨係呢個post都有幾條友kwc hr eaii interview

in勁耐問勁多然後唔請是咪純撚化

一齊相認

一向都係一大堆咁見好奇佢到底請幾多個

想問你係邊間咩dept？

請就成日請，見呢就通常一車車咁見，所以唔好因應幾多candidate 去推論請幾多個

［member]你係咪去瑪嘉烈[/member]

係連埋你 第四個了

有冇人知色弱請唔請

文職冇影響

聯合？

CH EA II 做得過嗎？ 剛收offer

我都終於有第二個非temp嘅interview

有冇咩答問tips

想問下ea2 面試後一個星期無收到call
其實係咪大機會無offer？
見依度好多人有offer都係一星期內就收到

Various dept

咁多人收到

屯門驗身要幾耐時間先有offer

到時可以坐埋一堆圍爐

剩係呢到都成十個
咁起碼call左50人去

有
我就係waiting list大半年先收到Offer (ea2)
都唔知係咪伏黎仲諗緊要唔要

同一個post？

Kwc有 5個醫院，我諗應該每間請幾個掛..

好似話今日再傾番公務員加薪?

合約唔係寫話44小時？返5.5 days 係點樣計
Btw 呢個dept 易唔易請人
見佢都多preferable attributes 我唔識access

我都想知，44小時連5小時飯鐘意思係上班時間39小時淨上班時間
同埋hr要唔要番5.5日

如果5.5咪一到五0900-1700
六0900-1300

有無聽過電話房有c2位如果入左電話房c3會唔會無前途？

做死一世聽電話咩，緊係周圍走啦

但得電話房經驗，跳出去唔易吧

至少你有HA 經驗
唔係點解成班巴打屌人內定

又有道理
Thx Ching

有無人星期四見Sterile supplies Assistant 呀？有無巴打絲見過/做過，分享下🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

有無巴絲收到以下幾個post既interview
係唔係已經輸左

thx 解答
見到你地講有d post咁快有得in 以為呢d都會係

見到你啲emoji

做ea3a ward同其他部門嘅ea3a比有咩唔好 ?

係睇缺人情況/board 既空閒時間

所以重申多次HA 搵工同搵政府工一樣，請抱有會餓死既心態，面試機會/派offer 時間個range 好闊，得就得，唔得就唔得

其實最想做呢個

其實同一個cluster嘅ea3a recruitment day去過兩次佢都唔請 , 應唔應該繼續報, 大佬你個個月都有招聘日但又唔請人

應該

唔緊要，依度好多巴打叫左幾個月春先有offer, 然後家陣有晒工返就呻辛苦

邊

thx

通常咩部門既EAI升HAII大機會d
opd EA係咪幾乎冇可能

FAQ10

Sor 罰自已重睇一次

pest control, security, linen, neats, drills...

yes

有無人知patient resources center clerk3位通常負責咩？

咁佢啲人事複唔複雜嫁？同埋啲EA洗唔洗Ot？

係temp係咁定全部ea2都係lol

有能力係出邊搵到更高人工既offer就唔洗入黎問呢個問題啦

咁accept左慢慢等其他都得

當年做過EA，個上司當我仔咁錫。但係我做咗幾個月就收到政府offer 走咗，做落先知份工係大伏。佢嗰陣仲叫我唔好走，話留響HA會有得發展。

依家我好想同佢話聲對唔住，搞到佢突然要搵人頂我。

body check 完幾耐先有offer?

咁睇唔開？

5點9前?

係

sad but true…

是咪日日執牌板？

綜合嚟講
全ha 最好做嘅部門係邊個

ntwc請to clerk 3，千祈唔好in博愛，大伏位黎。

有無爸打上星期In 咗 QEH Q&S EAII 有Offer 好緊張

咩位黎

咪就係Quality And Safety Divison 既 Executive Assistant II囉

伏黎

點解 可唔可以講多啲

老老豆豆你係三巨頭我都算，你係qe q&s 我真係唔建議

不過有offer 再算

其實EAII 係公開請街外人
定只係俾EAIII 升上去？
見左幾份都無回音...

recruitment day見ea 3a除咗interview係咪會有埋Skill test? 我打字好慢驚打唔切

施主當考政府工啦，有就有冇就冇

話說是咪一日未簽約 一日都可以反口話唔要offer

返咗工都可以反口啦。。

有冇人知 Admin 做clinical support back office 係吾係伏伏🤔

巴打in邊間醫院？

用咩籍口decline個offer又唔會俾HR blacklist

bc 話唔洗抽血
有需要先返黎抽返
唔係醫院做要驗血架咩

仲有ward既ea3a係咪好難頂？
諗緊a唔apply好

浪費青春

千祈唔好
過來人

真心照直答 安穩前景咩都得

咁睇唔開

［member］ 但我係醫生叫我唔洗驗
聽完我都諗左諗係咪真架
唔好一陣又叫我黎驗 ［/member］

職員去買airpods pro有幾析？

98 好似
少到連去士多買既意慾都無
上網訂仲好 車錢都蝕撚埋

［member］ 無拎
已經唔見左
只係好肯定打左乙型肝炎同水荳針
其他全部填唔記得 ［/member］

太耐無出post
唔係咁加密咩

我也可以入嗎

有制比你禁係要自己打

[]係半形，巴打你打全形
比埋你copy啦

[member][/member]

咩部門

想問如果做左兩個星期ea ii，然後有個c3 offer，係未都要等8個星期？

想問下 procurement and mm ea1 洗唔洗 written test

辭職入就要pt2開始

Sorry想問多句，有無機會兩邊傾唔掂數，本身果邊可唔可以唔放人

哩D 海巴答多

不過我聽過PCA 或者RN 個類
個WARD MAN 玩野唔放人, 好似最多都係玩3個月, 之後一定要放

不過我覺得最差都係辭完再入, 咁保住PT2先啦

多謝晒巴打解答

點解成日問係咪可以唔放人呢啲問題？

如果真係得，咁個個都唔使考去第二度啦，而panel揀serving staff風險好高

FAQ已經寫咗原部門最長可以hold嘅時間，我冇寫可以永遠hold

Sorry海巴🙇🏻‍♂️風險好高意思係？

即係，假設可以唔放人，咁開完board揀咗serving staff，點知原部門唔放，咁咪要再開board請人，你覺得有冇可能？

做完body check 要等幾耐先有消息？

睇FAQ呀！

伏

好小可會咁唔放人，通常都好嚟好去
咁搞法，搞到HR 同對家，好多 dept 都係 hold 到最後一日先放就算

有冇人聽日in kwc EA II HR?

加油，HA 需要炮灰...丫唔係，勇士

Procurement & Materials Management)

明白曬🙏🏻🙏🏻🙏🏻ThankYou海巴

我想問而家要係屋企開intranet 係咪要申請
之前好似都上到
呢幾個月唔得

有無人今日去廣華見？？

係屋企都要開

有冇人知9月頭dead既兒童醫院EA2有Interview未？

accept新offer,返第1日交信,第2日返新工

茶水部ea1

你走左？

EA1 人工係幾多？

等左幾耐？

bc完即日有offer，係dept急要人定hr太有效率

various departments in ward即係包咩 有冇咩例子

有無人去左今日威爾斯個招聘日

係現場 等見3a
我都係想有份工返姐

岩岩見完走左，好似5分鐘都無

屌我都係

唔驚啦 試過見EA2 都係5分鐘
當然最後係無offer

我今次已經第三次見

巴打有無揀ward?

我就無揀Ward
已經大包圍咁報

見左兩次都fail 直接揀埋ward

In嗰陣比佢chok左兩chok揀埋ward,有啲後悔
唔想返ward又好想有份工

其實都冇咩好抗拒 我都想要份工

一齊加油

巴打第一次見?

recuritment day好少請fg or 後生
有心做就上網申請la

搞到我好想走人

希望在明天

recruitment day好多都係閪post
無得升又辛苦
佢的都係想請中年人會長做落去果d
後生做兩日就走佢地好少會請

原來係咁

越諗越想走

去到咪坐下當拎經驗

不過無offer都唔好傷心
果陣recruitment day 我去3次都無offer
上網申請就3次都有

通常係網上申請完幾時先會有interview 通知

Sorly自膠 原來faq有
不過ha請人係咪不嬲都咁慢 就算等人用都要一個月內通知去interview

最擔心係等咗一個月
發現自己連interview都無份

咁姐係去陪跑

聽講Project Officer (Palliative Care)出左interview
但係無我份

絲打你兩個post都係同一個cluster? 我都有類似情況

都見唔切 幾十個人 緊係5分鐘 係你嘅就係你 唔好擔心時間方面

如果冇十一分嘅心理準備 真係唔好報ward 一定後悔 建議睇下過往人點講 接受到先好報

以為你係上面話去recruitment day班巴打

通常in完幾時派offer? (PCA2)

我等左一個月到

想問下如果讀緊accounting，但想做醫管局clerk，
請問interview有乜技巧？
多謝各位巴絲

常額職員可否申請變回合約員工？

點解咁做

冇可能，除非辭職再入HA

same

點解要咁做

先多謝巴打解答
但如果唔係Fresh grad呢？
我本身有個非accounting degree，不過依加再讀緊accounting

任報㗎喎

哇，但想請教interview有左野特別要留意？

真係有手有腳就請..

下，我見有d人話流失量高，
但我個fd都做左一段時間，文職，不過唔知乜位

in完ea2
話三至四星期內會有通知係咪皮已收

唔係

流失率真係好撚高

佢主動講就有機

唔係咁睇，有啲同事習慣個個candidate都會咁講，廢事啲人in見之後日日打嚟問

但流失高係咩原因 = =?

應該個個都會講

主要係FAQ8所列嘅Dept流失率較高，其他部門都比較stable

clerk iii interview通常著咩衫
我見過有啲好formal，有啲好casual

禮多人不怪

FAQ8所列嘅Dep係指？

問8：邊啲部門嘅流失率最高？
答8：HA三巨頭(HR、Procurement、Finance)、HIRD/MRO及QEH Q&S。但有人相信，以上部門提供較多嘅晉升機會，可以平步青雲、步步高陞。

Finance都有份？！
Good，我想入去做啊……

無任歡迎

但真係冇乜野需要特別留意？
我太耐冇interview，怕到時會失禮……

冇牌

再多口問句，如果唔考牌，C1止步，咁頂薪點係幾多？
唔該巴打……

我遇過無講喎

四萬多d

唔緊要嘅，我已經聽過幾次咪一樣冇offer

如果冇考牌都四萬幾，我想講我都心足 orz

加油

都係，我FF下咋

er......m位又係乜……

反而finance d野比其他部門輕鬆？

有手有腳就請既post你覺得會難得去邊

原來EA2頂薪低過政府CA
唔撚係掛

HA升職速度快政府好多

CA個頂薪係要跳9年先有；而EA II升C III就即刻上到19.Xk

下 ha升職快過政府😯

EA2同C3主要做啲乜
今年考到ACO
如果唔係我都打算考EA

我有讀related 既course既

一定係HA 好過政府啦你見我地HA POST 幾多人狗衝

其實係搵唔到工先狗沖ha

好想有offer

In左咩post?

Ching等左幾耐

In左份HR咋
然後報左幾份希望有interview啦

都係上星期四？

係雖然都知一定無行
d人話in HR通常好快就知 有d係即日或第二日就已經收到

HR係EA2/3

點解咁諗呀？
咁星期四先見完，我出到房都6點幾，仲有4-5個等緊見
連埋筆試計分，入機 應該都係呢個星期先知結果啦

2

未有得in
大包圍send咗好多份
其中2份deadline兩星期啦
俾個interview俾個offer我阿

都係ea2?

約bc係咪即係有offer

係阿

幾時in?

早幾日

係咪hr ea2?
通常約bc都係有offer

上星期四？

fri

Ha 咁快手

咪就係

Congrats ching

ching咩post?

recruitment day ea3a啫

病房文員個d?

ys

HA有咩POST好做? 新手問

請問你有冇相關經驗
我in咗兩次pca1都無offer
利申 讀咗pca課程

EA3A 冇學位得唔得？

緊係得

Ching有冇收到電話

冇 我都想知有冇人有
想快啲了結左件心事

Yes其實行出房都覺得有少少機會
不過到依家未有call
唉平常心啦 希望同到你做同事～

Job-Specific Questions 係咪BUG BUG地

今日收到pca2 interview好緊張

唔明 點解bug?
都係問返你實際返工會遇到既情況

In 過一份 29/8 deadline 但係 11/10 先in
不過in完都係冇回音

想問吓in HR嘅師兄係咪都係HR本科grad?
試過報但冇得in

我唔係hr related 都有得in

睇黎想入到真係要長期奮戰

唔係 不過入到去佢第一句就問any hr related bg

你報咩post？
有hr degree應該打橫行

HR assistant/ Senior HR assistant/ Clerk3 都報過
唔係HR科grad

十點新口號

組織工會，全面罷工！

10點鐘新口號！”組織工會，全面罷工！”

想問c3入職AL係14定18，因為今日問個c2，佢話得14，要c2先有18

18

Thank You 海巴可能佢停留左係佢個年代

有幾可有公司咁好唔出offer 晒錢晒時間幫你免費body check
呢d問題問到厭啦

有冇人試過body check完再reject offer?

想問sci科有咩啱做

做Pca 博可以讀書

唔係做病房嘅話啲bc好似好hea
驗下尿照下肺就完咗
血都唔洗抽 針都唔洗打

見到兩個同事入三大伏做夠五至七年、兩個由EA升 Clerk 再升HA2 或相同跳point位。

Pca可以有咩書讀請問

上星期in左ea2，今日收到電話再約去睇下工作環境同見第2個老細
咁即是second in? 係咪姐係有機？

清咩post

咩post

想問下EA I, Cluster Performance Dept 伏唔伏

可唔可以透露下佢問你乜野 聽日in好迷茫

三巨頭之一

都係基本野，英文/中文自我介紹.. 有無related exp.. 知唔知呢個position要做d咩.. 點解想做呢份工之類
有related exp可能會問多d有關之前份工既問題

十分感激

Kwc hr?

No ar

不過都係第一次聽eaii會second in
巴打係fresh grad定本身有做野

本身做緊野架啦

我之前in 3a都要2nd in
簡直浪費我時間

最後請唔請

請 我無要到
太嘥我時間

想問下有冇師兄in過 EAI cluster performance dept 知呢個dept既都可以講下伏唔伏

Not surprise, in HA when you have correct connection, promotion can be as fast as rocket.
But then, the more money you get, the more responsibility you got to bear, and in this current social environment, I always have doubt.
All in all, it all depends on your personal choice, like someone here said before, I made my choice not to be promoted.
Still, there will be lihkg brothers rush and said my english is poor.
Whatever...

應該唔大影響，試過早半年有兩份EA2搵我IN我冇去，上星期都有搵我再去IN

如果真係難升.. 應該唔考慮 因為點都想有機會升下先入
你fd做緊？

入左去再諗Clerk2好似同ACO都差唔多
睇你想升到咩位嫁姐
我C2都滿足

Cluster Q& S Ea1上clerk2或者EO2難嗎

我都想知多唔多人EA2直升Clerk2

隨時升ha2簡單過c2
clerk呢d鬥年資

ACO同EA1大家點選擇

都係唔洗諗

邊方面比EA1前景好

我都諗唔到 好似差唔多咁

???????????????????????????????????????????

大家跟我讀,
我愛HA! 我愛HA! 我愛HA! 我愛HA! 我愛HA! 我愛HA! 我愛HA! 我愛HA! 我愛HA!

一定係aco